## Лабораторная работа №3

### Деревья решений

## Выполнила студентка группы ПИбд-41 Алеся Демянчук

### Как запустить лабораторную работу:

* установить python, numpy, matplotlib, sklearn
* запустить проект (стартовая точка класс mainHike и mainTitanic)

### Какие технологии использовались:

* ЯП `Python`, библиотеки numpy, matplotlib, sklearn
* Среда разработки `IntelliJ IDEA`

### Что делает лабораторная работа:

* Выполняет ранжирование признаков для регрессионной модели
* По данным о пассажирах Титаника решает задачу классификации (с помощью дерева решений), в которой по различным характеристикам пассажиров требуется найти у выживших пассажиров два наиболее важных признака из трех рассматриваемых (по варианту).
* По данным о горных походах решает задачу классификации (с помощью дерева решений), в которой по различным характеристикам походов требуется найти для трудности похода два наиболее важных признака из трех рассматриваемых ( высота спуска, подъема, максимальная скорость).
* преобразовывает трудность похода в число

### Примеры работы:

#### Результаты:
* Для данных о пассажирах Титаника наиболее важным параметром влияющим на выживаемость оказалась кабина, затем пол и только после погрузка
* Для данных о Горных походах наиболее важным параметром влияющим на трудность похода оказалось максимальная скорость, затем высота подъема, высота спуска

#### Результат по Титанику:

![This is an image](titanic.png)

#### Результат по горному походу:

![This is an image](hike.png)

***Ссылка на видео https://drive.google.com/file/d/1oQSl6n_CcRJ2SkHZInFr296l4XRXdil8/view?usp=sharing***
